立場又比狗搞

【一天兩遭搜查 《立場》攝記遭警強行制服】

00:35 凌晨過後，示威者散去，警員亦陸續撤離。今天傍晚已在旺角警署及太子站外被截查的一名《立場新聞》攝影記者，正準備離開旺角時，被機動部隊 Z 大隊警員截查。記者當時身穿螢光黃色反光衣、佩戴《立場新聞》記者證，頭戴寫住「PRESS」字樣頭盔。

記者合作地交出身分證，期間警員指懷疑《立場新聞》記者非法集結，又指懷疑記者是暴徒。記者正在配合警方截查行動、準備用手機通知公司時，防暴警員突然把記者強行按下，並扯去記者的防毒面具、頭盔，明顯使用不相稱武力。

下圖為附近行家拍下記者合作地配合警方截查行動，至於警員制服記者的行動過程，被城市大學編委會同學盡攝在鏡頭之下。（連結：shorturl.at/wJN36）

同事已記下其中一名涉嫌濫用職權、使用過份武力的警員的行動編號，為「PTU Z1 4/7」，同事稍後會向投訴警察課投訴。這位同事去年 11 月 3 日在太古城工作期間，已曾遭警員不合理拘捕，被覊留 21 小時後始獲釋，記者已就事件向投訴警察課投訴。

汁：

次次都針對立場

港台同蘋果都係

Push

自推十連

武力唔對等大撚晒

月入40k又有權又可以亂打人
不知做得幾開心

推

成班殺人犯

唔小心用咗不推文

拉post拉到傻撚咗

黑狗食撚屎

PTU Z1 4/7

pish

啱ga 啦，打撚死哂佢地剩番文匯大公算數啦，港豬都會接受

推爆佢，其他膠post讓路

推
仆街黑警好撚驚人報佢啲野

港共同黑狗 越係搞 港台 蘋果 立場
就越係證明 佢地自己身有屎

賤畜

now直頭被當扔火魔法
想問記者有冇組工會

push

記唔記得有個司機被射擊 再拉入警署圍毆

曱近平

721 831 101 1111

黑警垃圾

NOW

欺善怕惡

有曬記者證都照咬，屌佢老母痴撚線，仲覺得班狗冇問題嘅人驗下個腦啦

嗰班人腦殘送返中国生生世世輪迴喺裡面就啱

今次加薪俾班popo咁多，但派錢俾巿民咁少。
朝呢個方向向藍屍宣傳

屌 呢個無撚用嫁
相同字樣都曾經出現過

因為有班殺人政權默許左

以為自己大撚曬

推啦屌 仲等咩

仲可以強姦殺人
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

唔係自己友係咁架啦

香港警察正人渣

立場蘋果港台真係高危

啲新聞唔該唔好成日亂用「制服」兩個字好唔好，如果有人通街斬人，警察捉住佢，就叫做「制服」，但如果好地地冇用暴力、冇逃走、冇反抗，畀黑警無端端捉住，咁點會叫做畀黑警「制服」呀？

同行影得好

其實立場總編不如考慮下唔好再「按既定程序向警察投訴科作出正式投訴」，同一個記者上次被9拉，昇哥身份證被蓄意公開，仲有無限次對記者使用過度及不必要武力，包括今次，全部都有正式投訴架，全部都冇結果，應該要考慮下同記協＆攝記協會聯手直接入稟高院要求披露果隻狗既全名同編號，再做私人檢控，雖然法治都淪亡左，但點都比繼續向警察投訴科投訴1000次都有用少少

反正針對立場，立場不如再玩大d...做個防暴癲狗專訪，好似蘋果當年狗仔隊咁，睇下佢全家，包括老婆仔女老豆老母隔離鄰舍，對防暴癲狗有咩睇法，睇下佢地身邊人係咪全部咁一等公民，睇下佢地無裝係咪變死狗

咁立場都有用強行制服嘅，強行/不合理扣查可能會好啲

次次都係咁

班狗on9

咁撚小氣
真係好撚肉酸
仲同緊呢d人做朋友一定好辛苦

Push 隔離凌晨開post冇人推

黑警死全家

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

記者已就事件向投訴警察課投訴

直接告鳩佢啦

721 831

大狀黨:我睇唔到

推 黑警死全家

仲要次9次都打同一個記者

立場真係直接告尻佢啦，仲投咩訴都2020年

係所以我先再開

自己人查自己人有閪用咩

尋晚直頭對撚住記者噴 清RB 又掟垃圾落記者度

唔抵得人地有腦有智慧有學歷又受人尊重嘛

大波man都有講
考警察仲難過選區議會幾倍🤣

Sor for蟪英紅同CCTVB

推呀

唔撚係啊

曱甴其中一個最大笑話：從來我地對記者最客氣、最有禮貌、最尊重新聞採訪自由

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

不過早兩日係上班台睇到個公務員post
黑警係咁多職系入面
最撚易入果個

違6警甴多到捉唔完 不如就無差別啦

唔敢武力反抗？最低成本既全面杯葛狗、狗朋友、狗家屬，你做左未？

宜家拉得咁撚開心
睇住嚟緊幾年